［律政司又覆核成功］ 手足612非法集結由監禁兩星期 變七個月

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#潘敏琦法官 #刑期覆核
👤庾(33) #0612金鐘

控罪： 非法集結

答辯人於2019年6月12日在金鐘添華道政府總部外，參與公安條例中所定之非法集結而被檢控。於2020年6月8日，林子勤裁判官判處答辯人3星期即時監禁 (認罪後減至2星期)，而6月19日的刑期覆核 (裁判官條例第104條覆核) 亦被林官駁回，被告維持原判，詳情如下：

🛑律政司不服判刑過輕，遂向高等法院上訴庭申請刑期覆核

--------------------------
📌覆核理由：
① 2星期即時監禁並非恰當的判刑，原審裁判官沒有全盤考慮答辯人行為的罪責
②低估控罪嚴重性，即使原審裁判刑口頭上有提及要反映懲罰性及阻嚇性，但最終判刑沒有反映有關情況，判刑原則性錯誤及明顯過輕，建議判處8個月即時監禁。

--------------------------
覆核結果:以12個月為量刑起點，認罪減1/3至8個月，而且是刑期覆核，給予進一步扣減

🛑改判答辯人7個月即時監禁

唉心情唔好，今日覆核申請詳情遲d先出😪

狗官

次次都係le 3隻狗官
得3隻官做野?

好似係

潘書記 你估流㗎

有冇試過駁回

DLLM

D刑期全部都係督數督出黎

焗你燒錢打到上終審，高尚情操斬人又唔見覆桌？

Tui

大律師公會聲都唔敢出
邊會驚你

有錢收喎，打耐d收多d，點解要出聲